辛苦抗疫3個月後防疫鬆懈 旺角人潮重現

新冠疫情肆虐下，本地停課、停工、停聚會，港人抗疫歷時已三個月，市民似乎於周末「悶過頭」，按捺不住出門行街食飯，街頭及食肆湧現「假繁華」迹象。東網記者今(26日)視察旺角，街頭人頭湧湧，附近的小食攤檔更排起長長人龍，不少家庭更聚首選購金魚，享家庭樂。即使早前政府關閉轄下的戶外免費康樂設施，包括硬地足球場、籃球場、羽毛球場及兒童遊樂場等。但公園仍聚集不少市民，措施形同虛設。

聚首於公園彈結他的陳小姐及張小姐指，市民已「悶咗幾個星期」，都想出街逛逛。「就算閂咗公共設施，市民都會自發出街，或迫去其他地方」。她們續指，政府可彈性開放部分公共設施，「封晒根本無意義、且浪費設施」，例如局部開放自修室及室內體育場、如羽毛球場等。

林先生一家三口趁假日「抖吓氣」。他表示，近日確診數字雖有所回落，但仍未能鬆懈，只會一星期一次帶兒子落街「出去食吓野、行吓」。他續指，現時1星期會集中買1次餸，望盡量減少外出。

香港雖一周內三度錄得「零新增」確診，疫情看似有所緩和，惟衞生防護中心仍呼籲市民應盡量與他人保持適當的社交距離，尤其應減少外出及避免聚餐或聚會等社交活動，以減少接觸無病徵的感染者，並減低社區群組個案風險；加上今日空氣質素達嚴重水平，環保署亦建議兒童及長者和患有心臟病或呼吸系統疾病的人士應避免戶外體力消耗和在戶外逗留，特別是交通繁忙的地方。

0確診 又贏

出街市民表示：零確診驚閪咩，社區大爆發先算

白粉報
完

要經濟攬炒必定要武肺持續

其實在做足個人防護措施的情況下，大爆發的機會真是極微

恐懼撚：第n次社區大爆發來了

對
所以我決定佛誕要去西貢行山，然後吃海鮮大餐

香港咁多劏房都無事

證明肺炎在香港已變成廢炎

陳雲: Just a flu

吹大左

唔爆又搞到我失業
屌你老母

禁止返工先講

陳茂波話反修例及疫情都唔能夠攬炒經濟喎

反修例及疫情雙重打擊 陳茂波稱未見大規模資金流走

"雖然社會事件及暴力衝擊曾損害市場信心，新冠肺炎疫情亦令港股一度顯著隨外圍受壓，但同樣未見大規模的資金流走。他指，近期港匯持續偏強，徘徊在強方兌換保證水平，甚至多次觸及上限，反映有資金流入。"
"即使目前樓價仍處市場較難負擔的高水平，但住宅物業市場出現斷崖式下跌的風險不大。他認為，儘管疫情對全球以至香港經濟及金融巿場構成壓力，香港金融風險仍屬可控水平。"

其實全世界都開始係 美國佬去沙灘玩

沙灘空氣流通，感染風險極微，驚閪咩

又話勁過沙士10倍

上面降存準北水湧入香港？
試下全世界經濟繼續停罷半年 邊個仲有錢同你做生意

防疫三個月邊夠，一於防足三年

係醫護專家吹到勁過沙士10倍

廢炎係有錢人病

個中招名單基本上係豪宅展覽